

\subsection{Uso de OSRM para calcular distancias entre puntos}


Como hemos contado, la comunidad de OSM generó distintas herramientas alrededor del repositorio de datos.
Una de ellas es la \textit{Open Source Routing Machine} (OSRM),
la cual sirve para calcular caminos, distancias y tiempos de viaje 
en distintos medios de transporte (a pie, en bicicleta o en automovil).
Dada la estabilidad y optimización de esta herramienta,
preferimos usarla por sobre hacer nuestro propio ruteo.

Además, cuenta con distintos servicios posibles, de los cuales destacamos el modo \textit{Table},
el cual permite calcular el tiempo y distancia entre un conjunto de orígenes y uno de destinos,
y el modo \textit{Route}, el cual permite lo mismo dado una lista ordenada de puntos.

OSRM puede ser utilizada de distintas maneras:
\begin{itemize}
	\item Mediante su API HTTP, con los servidores que tienen disponibles
	\item Mediante su API HTTP, armando nuestro propio servidor web local
	\item Como biblioteca para C++
\end{itemize}

Decidimos ir por la tercera opción, ya que no requiere de conexión a internet
y es más veloz de usar que montando nuestro propio servidor web local (ya que se evita el \textit{overhead} de HTTP).
